 inciso três a separação dos poderes inciso quatro os direitos e garantias individuais parágrafo quinto a matéria constante de proposta de emenda rejeitada ou havida por prejudicada não pode ser objeto de nova proposta na mesma sessão legislativa  